{
    "question": "Teks eksposisi tentang Mandiri Pangan dari Pekarangan.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span>Dengan <span>berbagai t<span>eknologi in<span>tensi\ufb01kasi <span>sederhana, pekarangan dapat menjadi </span></span></span></span></span><span>sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayur-mayur, dan ikan. Dengan kegiatan </span>ini,\n kebutuhan masyarakat akan makanan pokok yang bernilai gizi tinggi \ndiharapkan dapat terpenuhi. Alasan pemanfaatan pekarangan sebagai sumber\n bahan makanan pokok adalah sebagai berikut.<br><br>\u00a0<span> Pertama, <span>aneka tanaman <span>sayur-mayur<span>, <span>seperi <span>kacang p<span>anjang, <span>cabai, kangkung darat, </span></span></span></span></span></span></span></span>dan\n terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Khusus untuk \nkangkung darat dapat dibudidayakan di bumbung bambu yang disulap menjadi\n semacam pot. <span>\u00a0T<span>anaman terong<span>, kencur, dan jahe, dapat dibudidayakan di media kantong plastik dan </span></span></span>pot.<span> Sementara i<span>tu, sumber <span>karbohidrat, seperti <span>jagung, <span>ketela pohon, ubi jalar dapat </span></span></span></span></span><span>ditanam di pekarangan. Un<span>tuk pencukupan pupuk, kotoran ternak kambing dan sapi </span></span>yang menjadi piaraannya dapat dimanfaatkan untuk pupuk alami.<span>Selanjutnya, <span>untuk <span>sumber <span>protein <span>lain, <span>pekarangan juga <span>bisa dimanfaatkan menjadi </span></span></span></span></span></span></span>kolam\n ikan yang mudah dipelihara, seperti lele, mujair, kakap. <br><br>Di samping \nsebagai makanan sehari-hari, ikan itu bisa juga dijual ke masyarakat \nuntuk meningkatkan penghasilan.<span> Melalui pem<span>bimbingan <span>teknologi <span>tepat g<span>una, hasil <span>panen i<span>tu dapat diolah menjadi </span></span></span></span></span></span></span>aneka\n jenis komoditas pangan olahan skala rumah tangga. Ubi singkong dan \npisang, misalnya, dapat diolah menjadi keripik dan juga dapat diolah \nmenjadi bermacam-macam produk jajanan.\u00a0<span> Dengan <span>demikian, p<span>ekarangan den<span>gan se<span>dikit sent<span>uhan <span>teknologi <span>tepat guna dapat </span></span></span></span></span></span></span></span><span>mewujudkan kecukupan pangan masyarakat</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografisekonomi-353",
            "question": "DAMPAK rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis,ekonomi,sosial,budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku jawab nya dalam aspek ekonomi yaitu \u00a0masyarakat akan mengalami penganguran<br>klu sosial masyarakat tidak bisa baca tulis<br>trus klo budaya masyarakat tidak bisa mengembangkan kebudayaan nya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aspek ekonomi = sulit mencari pekerjaan<br>aspek budaya = tidak mengetahui kebudayaan yang ada di indonesia <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-arti-dari-teks-eksplanasi-816",
            "question": "Apakah arti dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah teks yg terdiri dari pernyataan umum,deretan penjelasan,dan interpretasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Teks eksplanasi itu\u00a0strukturnya terdiri atas pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi. Eksplanasi itu suatu proses menunjukkan peristiwa\" tertentu dengan menggunakan pernyataan umum<br><br><br><br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-apa-yang-di-sebut-makalah-645",
            "question": "Bantuin dong. apa yang di sebut makalah ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makalah adalah bahan karya ilmiah yang diseminarkan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makalah merupakan naskah yang sistematik dan utuh yang berupa garis-garis besar\n (outlines) mengenai suatu masalah, dan ditulis dengan pendekatan satu \natau lebih disiplin keilmuan tertentu<span>,bisa juga itu karangan sendiri<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bancana-lam-tanah-longsor-443",
            "question": "Contoh Teks eksplanasi tentang bancana lam tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Belakang ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupuntsunami telah menjadi konsumsi banyak orang. Di sepanjang abad 20 dan 21, gempa\n telah mengakibatkan banyak kematian dan kerugian material yang sangat \nbesar. Hingga dikatakan bahwa tak pernah ada peristiwa-peristiwa alam lain dalam sejarah yang pernah berpengaruh pada manusia hingga sampai pada batas sebagaimana halnya gempa bumi. Oleh sebab itu, bencana gempa\n telah menjadi peristiwa yang amat sangat ditakuti. Bahkan, teknologi \nabad ke-20 dan ke-21 pun hanya mampu mencegah kerusakan akibat gempa pada suatu batasan tertentu.\n<span>Satu contoh adalah gempa\n yang terjadi pada tahun 1995 di Kobe. Peristiwa itu menjadi pelajaran \nbagi mereka yang suka berpikir bahwa teknologi akan memungkinkan untuk \nmengendalikan alam. gempa dahsyat yang menimpa pusat industri dan transportasi terbesar Jepang itu datang tanpa diprediksi. Meskipun gempa itu hanya berlangsung selama 20 detik, sebagaimana dilaporkan oleh majalah Time, gempa tersebut mengakibatkan ke\u00adrusakan senilai 100 milyar dollar.</span>\n<span>Dalam beberapa tahun terakhir ini, -gempa\n besar telah terjadi berulang kali dan menjadi suatu hal yang paling \nmenakutkan bagi manusia di seluruh dunia. Bila kita lihat pada data yang\n dikumpulkan oleh American National Earthquake Information Center untuk\n tahun 1999, kita dapati bahwa 20.832 gempa terjadi di suatu tempat di \ndunia. Menyebabkan sekitar 22.711 orang kehilangan nyawa.</span>\nDi awal abad 21 ini juga telah terjadi \ngempa tektonik yang sangat mengerikan. Gempa Bam yang terjadi pada 26 \nDesember 2003 yang menghancurkan salah satu wilayah di Iran, telah \nmenyebabkan sekeliling Samudera Hindia diguncang dengan musibah serupa. \nKekuatan gempa yang hanya 6,6 SR itu telah menewaskan sedikitnya 41.000 \norang.\n<span>Peristiwa lain yang tidak pernah \ndilupakan sepanjang sejarah adalah apa yang terjadi pada tanggal 26 \nDesember 2004. Sebuah gempa tsunami\n dengan kekuatan 8,9 SR itu telah menewaskan lebih dari 200.000 orang \ndalam kondisi yang sangat mengenaskan. Dengan kekuatan gelombang lebih \ndari 800 km/jam, efek tsunami\n yang ditimbulkan oleh gempa ini telah menimbulkan kehancuran fisik dan \nlingkungan yang sangat besar. Badan PBB untuk Program Lingkungan Hidup \n(UNEP) memperkirakan kerugian Indonesia di sektor lingkungan hidup \nakibat bencana tsunami mencapai nilai 675 juta dolar AS, atau setara dengan sekitar Rp 6 triliun. laporan\n yang dipublikasikan di Markas Besar PBB, New York, Jumat (21/1), UNEP \nmenyebutkan kerugian tersebut berupa hilangnya sejumlah habitat alam dan fungsi ekosistem. Menurut laporan\n UNEP, di Aceh dan Sumatera Utara, sekitar 25.000 hektare hutan bakau, \n32.000 hektare terumbu karang, dan 120 hektare tanaman laut rusak akibat\n bencana tersebut.</span>\n<span>Di akhir tahun 2010 ini negeri kita dihantam kembali dengan berbagai bencana alam yang amat dahsyat. Belum lagi air mata korban banjir\n bandang di Wasior, Papua Barat kering, rentetan bencana dan musibah \nterus melanda wilayah lainnya di Indonesia. Gempa berkekuatan 7,2 Skala \nRichter (SR) yang melanda Pulau Mentawai di Sumatra Barat telah \nmengundang tsunami\n yang memorak-porandakan wilayah itu pada saat yang bersamaan, Gunung \nMerapi yang bertengger di wilayah Yogyakarta dan Jawa Tengah meletus. \nSemua bencana dan musibah itu telah memakan korban jiwa dan harta yang dimiliki</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dari-teks-eksplanasi-tentang-banjir-237",
            "question": "Contoh dari teks eksplanasi...\r\ntentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-peristiwa-alam-690",
            "question": "Teks eksplanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks ekplanasi tentang peristiwa alam TSUNAMI <br><br>Tsunami<br>adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br><br><br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi.<br><br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br><br><br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-pernyataan-umum-8-kalimatderetan-penjelas-745",
            "question": "contoh teks eksplanasi pernyataan umum 8 kalimat,deretan penjelas 10 kalimat,interpretasi 10 kalimat tentang peristiwa alam,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peristiwa alam nya tentang apa <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasih-contoh-tentang-puisi-bencana-alam-donk-please-jangan-ter-263",
            "question": "Kasih contoh tentang puisi bencana alam donk.. please, jangan terlalu puitis..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir...<br>engkau telah membuat masyarakat menderita<br>aku tahu engkau di sebabkan oleh kami...<br><br>Banjir...<br>karena engkau kami tahu arti menghargai<br>karena engkau kami bersatu<br><br>aku menyesal telah mendatangkan banjir<br>banjir...<br>aku tidak akan mengulangi lagi...<br>aku akan menjaga alamku...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-saya-teks-eksplanasi-tentang-gunung-merapi-beserta-strukt-846",
            "question": "Buatkan saya teks eksplanasi tentang gunung merapi beserta struktur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eksplenatory text to back me abaut valcanoes and theirstructures<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terdiri dari pernyataan umum,eksplanasi,interpretasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}